{
    "questions": [
        {
            "question": "Los UAS tienen limitaciones de vuelo debido a las condiciones ambientales (rangos de temperatura de operación, resistencia máxima al viento, resistencia a lluvia, etc.), ¿dónde puede consultar esta información el piloto a distancia?",
            "answers": [
                "En la página web del distribuidor del UAS",
                "En la página web de AESA",
                "En las instrucciones facilitadas por el fabricante del UAS",
                "En cualquier foro de pilotos a distancia"
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "A mayor densidad de Aire",
            "answers": [
                "Mejor rendimiento del motor",
                "Todas son correctas",
                "Mayor resistencia",
                "Mayor sustentación"
            ],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "question": "A mayor humedad",
            "answers": [
                "A y C son correctas",
                "Mayor densidad",
                "Menor densidad",
                "Mayor sustentación"
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "¿Qué es una predicción meteorológica?",
            "answers": [
                "Un pronóstico del clima futuro para un momento y una localización específicos",
                "Un resumen de las últimas horas de los factores más importantes del clima",
                "Un resumen de los últimos días de los factores más importantes del clima",
                "Un pronóstico del clima futuro para aeropuertos y aeródromos"
            ],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "question": "El servicio AMA es:",
            "answers": [
                "El Autoservicio Meteorológico Aeronáutico, disponible para todo usuario conectado a internet",
                "El Autoservicio Meteorológico Aeronáutico, de AESA",
                "El asistente Meteorológico avanzado de la Agencia Estatal de Meteorología",
                "El Autoservicio Meteorológico Aeronáutico, de la Agencia Estatal de Meteorología."
            ],
            "correctIndex": 3
        },
        {
          "question": "En comparación con un área sin obstáculos, las velocidades del viento en las proximidades de obstáculos o en ciudades son;1.Mucho más bajas justo por encima del suelo;2.Aumentan más rápido al aumentar Ia altura;3.Mucho más altas justo por encima del suelo;4.Aumentan más despacio al aumentar Ia altura",
          "answers": [
            "2 y 4.",
            "3 y 4.",
            "1 y 3.",
            "1 y 2."
          ],
          "correctIndex": 3
        },
        {
            "question": "Realizar un vuelo en el sotavento de un edificio:",
            "answers": [
                "Es seguro porque la aeronave no tripulada está protegida del viento.",
                "Va en contra de las limitaciones y condiciones operacionales establecidos para la Categoría abierta",
                "Es arriesgado debido a posibles turbulencias.",
                "Solo puede realizarse en modo manual."
            ],
            "correctIndex": 2
        },
      {
        "question": "La visibilidad a nivel del suelo se puede ver reducida debido a;1.Viento;2.Nieve;3.Polvo en suspensión;4.Nubes",
        "answers": [
          "1 y 3.",
          "2 y 4.",
          "1 y 2.",
          "3 y 4."
        ],
        "correctIndex": 3
      },
        {
            "question": "Operando un UAS en condiciones de viento en las proximidades de obstáculos, es probable que:",
            "answers": [
                "La aeronave no tripulada comience a girar en la dirección del viento.",
                "Disminuya la temperatura.",
                "Aparezcan turbulencias.",
                "Disminuya la visibilidad."
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "A la hora de volar un UAS con altas temperaturas debemos tener en cuenta que:",
            "answers": [
                "Se reduce el rendimiento de la aeronave no tripulada debido al incremento de la densidad del aire.",
                "Las térmicas locales pueden provocar turbulencias.",
                "Se reduce el rendimiento de la aeronave no tripulada debido al incremento de duración de la batería.",
                "Aumenta el rendimiento de la aeronave no tripulada debido al incremento de duración de la batería."
            ],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "question": "¿Dónde se produce el fenómeno de las turbulencias con mayor frecuencia?",
            "answers": [
                "Sobre el campo.",
                "Solo ocurre en elevadas alturas de vuelo.",
                "En las inmediaciones de obstáculos.",
                "Sobre el agua."
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "Estoy realizando una operación con una aeronave no tripulada y se avecina una tormenta. ¿Cómo debo actuar?",
            "answers": [
                "Aterrizo lo más rápido posible.",
                "Sigo volando hasta que llegue la tormenta.",
                "Aumento la velocidad de los rotores.",
                "Disminuyo la velocidad de los rotores."
            ],
            "correctIndex": 0
        }
    ]
}
